# IT Security

[TOC]

## Melani Bericht 4.4.1 Phising

Im ersten Halbjahr 2018 wurden Zahlreiche Phishing-E-Mails versendet.

### Aufbau

####Darstellung

Meist ein gutes Design, Firmenlogos, richtige Anschriften etc. Somit sieht die E-Mail für Unerfahrene oder leichtgläubige echt aus.

Meist aber Komische Links.



#### Frage Nach Daten:

​	Kreditkartendaten

​	Logindaten



### Zeitraum

2501 Phising Seiten gemeldet (Jan 18 - Jul 18) --> antiphising.ch

Anzahl variiert über das Jahr, aufgrund von Ferien, in der Freizeit werden weniger Gemeldet und die Angriffe verschieben sich immer wieder von Land zu Land.



## Einführung

für den Moment Incidentmanagement

Langfristig Problemmanagement um den Fehler langfristig zu verhindern.



